不忘初心

练完瑜伽，躺在垫子上做“休息树”时，神志有时候隐隐约约漂沉到幼年的生活记忆里的某一刻，某一种感觉中，熟悉又神往，仿佛昨日再现。有时候会唤起内心深处对一个人的真实感情，那种浓稠的，带有深深眷恋的感情。内心涌起流水般的伤怀。尘土飞扬的生活里，这一小段时间，让我浅浅地触到静水深流的内在，清凉又沉默。我一直喜欢真正纯情的故事。并非是对生活的真义——“向前看”的不屑，而是对其审美上的迷恋。这里有最纯的爱，不是惯常的，青涩的初恋，是即使外在斑驳，也有纯洁质地的感情。烟火之后，也依然可以说，原来还爱。或者，这就是爱。